「你懂我意思嗎你懂我意思嗎？」

那男人說完每句話就習慣性補上：「你懂我意思嗎你懂我意思嗎？」彷佛自己思想跑得太前面，沒人跟得上他似的。這點讓她的潔癖發作，感到煩膩。
——李維菁，《生活是甜蜜》

睇到笑左。生活中有遇過幾個咁既人仔？
Exactly覺得講呢句係「彷佛自己思想跑得太前面，沒人跟得上他」。
不過我自己就無咩煩膩既感覺，通常都會微笑答：嗯。
會感覺到佢地心底有種渴望被明白。
會感覺到佢地怕人誤解。
其實呢d渴望或怕…都值得體諒？

你地呢？有無遇過咁既人？又對佢地，特別係佢地呢個問題，有咩理解或感覺？

通常做正經野會咁 覺得幾好 會make sure對方冇誤解

諗諗下又係：
工作上落Order既人，其實習慣有呢種問題去Confirm對方明唔明白？
我自己接Order多，通常自己複述要做既野？

然後…種工作上習慣既溝通模式…如果帶左去生活，其實可以明白？
如果分得開工作還工作，生活還生活，又係好叻

我有時都會不自覺地講 「 xxxxxxxx,你明唔明呀？」其實心入面比較多係想對方認同或俾d反應

不過的確，咁講其實聽嗰個會覺得好壓逼。

between李維菁本《老派約會之必要都好正》

《老派約會之必要》好正 至啱
打錯打錯

//咁講其實聽嗰個會覺得好壓逼
有呢種自覺，就係種溫柔

我都係聽人介紹《老派約會之必要》，鍾意左李維菁，就搵佢唔同書睇
提起，發覺好多人識佢

我淨係睇過佢呢本，好可惜佢過左身，好作家黎
有冇邊本睇過可以推介呢

林奕含 《房思琪的初戀樂園》都好正，不過睇到個心好up

最近未遇到邊個作家俾到我李維菁咁到肉既感覺

林啲本有啲驚睇到太down